---
title: Oublier les calculs de covariance
part: introduction
order: 10
layout: chapter
---

# Retourner sa tête de statisticien quand on a pas fait d'algorithmique

Dans la vie vraie, on a beaucoup plus de mesures, et on essaye de trouver une solution qui réduit la différence entre le résultat théorique avec les résultats mesurés. Le cas le plus simple est celui des regressions linéaires, en minimisant les carrés des écarts du modèle par rapport aux mesures.

Si f est linéaire et a deux variables, elle s'écrit sous la forme ax+b (ici, p=2 donc). A supposer qu'on a n mesures, on pourra trouver que a = , et ça se démontre presque facilement. Genre question de cours, par exemple comme dans [cet article de wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Ajustement_affine#Recherche_des_coefficients).

Cette démonstration peut se faire pour le cas presque trivial ou p=1. TODO

Dans le cas ou p>2, on peut aller voir dans le luvre de Chloe ... TODO

Le Machine Learning nous permet de reproduire le comportement de f sans avoir à connaître les coefficients de f, et donc sans avoir à calculer le modèle statistique associé.
